中原城市領先指數按周升0.49% 連續4周創歷史新高

中原城市領先指數按周升0.49% 連續4周創歷史新高

中原城市領先指數CCL最新報187.71點，連續4周創歷史新高，按周升0.49%。當中，中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass錄190.68點，是四大整體指數中首個升穿190點水平。中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，啟德地皮截標後，大型屋苑樓價持續上升，CCL Mass連升7周共4.49%，更連續6周創歷史新高，帶領整體樓價向升。相信大型屋苑樓價升勢持續，有望為四大整體指數中率先升破200點水平。

CCL(中小型單位)報188.47點，連續5周創歷史新高，按周升0.51%。三大整體指數齊升7周，是61周(自2017年5月份)以來首次出現。CCL Mass累升4.49%，CCL(中小型單位)累升4.29%，CCL累升3.73%。CCL(大型單位)報183.75點，按周升0.35%，連續8周企穩180點上下水平，等待突破上升機會。

本周新界兩區樓價繼續領升。新界東CCL Mass最新報204.83點，連續10周創歷史新高，是該區歷年最長創新高記錄。新界東指數按周升0.43%，兼連升11周共8.38%，是383周(即2011年3月份)以來再現。新界西CCL Mass報173.22點，連續5周創歷史新高，按周升0.86%，並連升6周共5.58%，是279周(2013年3月份)以來再現。

九龍CCL Mass報184.53點，連創歷史新高，按周升1.03%，連升6周共5.08%，是96周(2016年9月份)以來再現。港島CCL Mass報195.36點，為歷史第三高，按周微跌0.05%。港島指數前周創新高後回軟，但仍然高企，並向上迫近200點水平。

今天(2018年7月13日)公佈的指數，根據2018年7月2日至7月8日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有逾七成的交易是在2018年6月18日至6月24日簽臨時買賣合約，即財政預算案後第十七周的市況。早前政府宣布新房策，以及中美貿易戰對香港樓市的影響，將於未來數周CCL逐步反映。

幾時都係信蘋果等支爆好，等左10年。租左10年樓果班，送錢比業主賺租賺樓價

蘋果真係正！

200

下周先反映俄六招同貿易戰
實跌喇掛

升十跌一

當12,000一個月
10年都144萬

10年前賣樓等跌，
層樓換黎一份又一份嘅租約。

租樓日日賺

又Mark價